如果撇除經濟能力，點解要生仔

你班友成日話窮人唔好生仔
ok fine，我buy
但有錢人呢
當然經濟上冇問題
但意義上、哲學上
點解要生
ok唔好分有錢人窮人
好簡單，點解人要生仔
本質上為乜
就算你話人都係動物動物就係要繁殖
咁d狗通街屙尿唔通人又要通街屙咩
呢d真係要諗

因為人天生就有養兒育女的慾望
就好似性慾 貪婪 憤怒等等的本性
只係因為客觀環境唔許可所以先會令慾望消失
不過以上都只係講緊點解想／會生仔
唔係點解要生仔
係個人層面真係諗唔到點解要生仔

係動物界似乎好多動物都唔係想生仔
仔女只係享受性慾的時候得出的副產品
有d動物一生完個仔就掉低佢
有d會係養大佢之後趕走佢
有d就會一齊生活直到死亡
如果將一男一女由出世開始或者有記憶力開始就放佢地係荒島到生活 有足夠的食物同水 總之就當佢唔會死
咁佢地大個之後會唔會識得扑野呢
真係生左個仔出黎會唔會養大佢呢
究竟扑野 養兒育女係天生就識／想／會做
定係透過後天學習
如果係前者 咁生仔應該係人類必然會做的事
就好似肚餓必然會搵野食
口渴必然會搵野飲
而唔係問點解要食野 點解要飲水
呢d應該係天生的本性

其實我都唔知自己講緊乜
只係諗到咩就講咩
講到尾 點解人類要生仔
就係因為想生仔所以生仔

有人認為有子女個家庭先完整，認為生兒育女係人生同婚姻嘅其中一環，有人唔care，enjoy二人世界，講到尾都係個人取向，有乜好問

我完全唔想生仔，去到咁上下年紀玩夠就自殺，無謂苟且偷生

意外黎姐 咁好諗咁多
乖 早d訓

作育英才
一般有錢既都蠢極有限
唔會窮人思想
識得點教仔女教出下一個領導者
帶領社會向前行

因為D錢多到冇野做

呢個時勢仲生育嘅人多數只係為左滿足自己渴望"擁有" 自己嘅下一代嘅慾望
而非企係下一代嘅角度去諗佢將來嘅生活會點

窮人生仔正仆街 我話窮人富人生仔都正仆街
根本個世界承受唔到咁多人口
絕大部社會問題都同人口過盛有重大關係

最憎 d 人講 乜野年代都有自己嘅問題架啦
有邊個年代個地球係有過幾廿億人口架？
有邊個年代北極 d 冰溶撚哂架？

講到尾其實就係自私

老左無家庭好慘的

眼見香港高人口密度多蝗，就話全世界承受唔到

認真答你，唔想老左同老婆孤伶伶兩個人

生仔係人類本能。

錢喺現今社會等於權，達到財務自由就等於有真正嘅人權自由，做乜都冇規限（愈有權愈無規限），到時就可以遵循本能。（保持基因多樣性 以及 繁衍等等⋯⋯）

留名學野

你覺得四大地產商好聰明？

冇記錯好似得海豚同人先享受到性慾咋wor

生仔女呢個係每個現存物種都有既慾望，如果冇呢個慾望既一早係演化過程中被淘汰左。所以我覺得唔係要定唔要，係有定冇呢個慾望。

無法長生不老，只能靠基因傳承。用下一代維持返個種族。

個仔唔生性或者虐老你仲慘

同一諗法 用晒所有錢再死
絕對唔想比人照顧 每日等死

咁點解釋動物所謂的發情期
我覺得生仔有兩種形式
一種係性慾下的副產品
另一種係偶然發生的受精
即係大海入面精子同卵子結合
而唔係透過交配產生

母性本能

廢老:養兒防老

我覺得慾望可以咁睇，分目的同手段。
正如你有食慾，其實咩食物都可以滿足到你，但你會想食d 好味d 既，呢個就係享受個慾望。
咁享受性慾就係為既係個過程，有d 動物性行為對佢地並唔係一樣positive 既野，例如老虎碌鳩有鉤，螳螂扑完野會比g人食。我諗呢個情況就叫享受唔到

雖然唔係好認識呢d動物
但我覺得呢兩個例子未必證明到佢地唔享受
正如雞蟲 煙剷都清楚自己做緊的野會害死自己
但佢地都照做
如果唔係性慾的話
係乜野驅使佢地扑野

如果性行為對佢地黎講唔係正面的野
咁佢地點解會進行性行為
我諗了唯一的可能性就係父母同佢講要扑野
唔扑野我地就會滅絕

單純嘅基因遺傳本能
你點解唔問下粒細菌點解要分裂？
因為佢享受？